【七警判監】庭外反應兩極 說普通話撐警女子激動嚎哭 黃傘市民歡呼慶祝

【七警判監】庭外反應兩極 說普通話撐警女子激動嚎哭 黃傘市民歡呼慶祝

法庭今早宣布「七警案」判刑，七名被告全部判監兩年，不可緩刑。公眾聞判反應兩極，有女子在法庭外激動嚎哭，大嘆判刑對警察不公。場外有舉黃傘的市民得悉判決後歡呼慶祝，欲噴派對彩帶時被警員制止。

法庭今早約十時宣布七警全部判監兩年，有旁聽公眾即場大叫「好嘢！」散庭後更有人大叫「抵你個仔坐監」，有一名短髮女子激動回應：「收聲啦！」惟當記者問及其身份時，對方則不肯透露。

說普通話女子大哭 居港已六年

另有一名女子在庭外嚎啕大哭 ，哭聲十分淒厲 ，需被送到證人室休息 。她冷靜過後離開，記者問及她大哭的原因，操普通話的她表示自己並非七名被告的家人，來港定居已六年，指「（判刑）對警察很不公平 ！」認為是判重了，「警察很難做」，而她不認為曾健超被襲是無辜的 。

一名女子在庭外嚎啕大哭

與此同時，法院外公眾反應同樣兩極。有舉黃傘的市民得悉判決後歡呼慶祝，欲噴派對彩帶時被警員制止。「香港政研會」、正義聯盟黨等撐警組織，則打算明天遊行，表達對「七警案」判決的不滿。

「香港政研會」主席鄧德成在法庭外向傳媒表示，已有二百名市民報名出席遊行，明午三點由遮打花園遊行至政府總部，途中會到警總向警員獻上心意咭。鄧德成說，遊行目的要讓司法界知道，市民對司法不公極不滿意。他指對判決感極度失望，法官無保留地接受疲弱的證據，證人的品德又有問題，而判刑較「佔中暴徒」重得多，「一邊從寛一邊從嚴」，刑容七警行為是執法上的瑕疵，令人不能理解。